[六月九]仲有無人記得城邦之盾？

旺角佔領防具演化 陳雲籲造盾擋清場 (18:39)
2014/11/14

佔領行動已經第40多天，近日盛傳警方清場在即，經歷過多次「胡椒噴霧對眼罩口罩」、「警棍對雨傘」的衝突後，旺角佔領者的防禦裝備不斷提升。

佔領初期，示威者基本上只帶備口罩、眼罩、頭盔等。及後有人把膠墊捲成筒狀包裹雙手，同時綁上水樽等物品，亦有示威者帶備膠鉆板及浮板，作盾牌之用。

城邦論學者、嶺南大學中文系助理教授陳雲，日前曾帶同一個由旅行箱改裝成的盾牌，到旺角佔領區向佔領者示範如何使用，他當時說，要拿起「篋盾」紥穩馬步，以抵擋清場行動。

陳雲近日又透過社交網站轉載其他土法製作其他盾牌的過程，表示要「齊心造盾，保護城邦」，又透過社交網站轉載了一份木盾設計圖，圖中的木板主要由木板、兒童膠板、索帶、長縲絲、戒指等部件製造。設計者稱闊度與標準戰術盾相若，且備有穿手位，排除電鑽、鑽咀、士巴拿等工具後，每個成本約50至60元。

（即時新聞）

老師又中